電影那一夜：母親是殺人犯討論

演員做得好好，特別係田中裕子同松岡茉優
前者演繹左媽媽個種冷靜、肯定同堅決
之前睇過蜜蜂與遠雷，松岡在那一夜入面個反差好大，好好戲
個劇本都寫得好好
父母因為愛為你做左一d事，但最後個收場可能唔係太好，咁子女既個人失敗，係咪都要由父母來承擔，定其實子女都有責任呢
當然無論係邊個既錯，正如個大哥所講、家人就係家人，是不可或缺既部分，但同時係一種絆腳石
歡迎討論

我有兩張贈卷。

好正

電影反映左日本家暴問題嚴重，罪犯家人都唔好過，犯罪後好難改過自新等問題
個黑社會大哥轉行揸的士因為見到個仔唔生性就失望尋死都慘啦，但唔駛搵人陪葬既

幅海報影到佐藤健重高過鈴木
佐藤得170，鈴木有180+

今日睇完重以為無人講想開post添

利申：好鍾意松岡茉優，入場就係為咗支持佢
當然都鍾意睇一啲反映日本社會問題嘅電影，我覺得日本啲社會問題好值得研究

幾好睇，完全反映到家庭嘅問題， 三兄妹比老豆打到咁甘，反而老母好似無咩表面傷，應該無點樣被打，但眼白白睇住仔女被打都做唔到啲咩，應該內心太絕望先會殺咗老公，相反三個仔女好似打慣咗，二仔覺得啞忍就無事，只要忍到夠時間就可以離開屋企。

但其實啲仔女好慘，係屋企就日日比人打，到老豆死咗反而重要受盡歧視，都反映日本其實歧視問題好嚴重，十五年後老母返咗嚟啲惡作劇又重新嚟過

啊弓果邊就反映要照顧老人，重要腦退化嘅老人好辛苦，辛苦到扑嘢時間都無，心入面好矛盾，一方面想佢死咗可以鬆一口氣，但到真係死咗又好自責，覺得自己做錯

前黑社會老大改過自新本來好地地，戒晒煙酒毒，見到個仔都係真心開心，寧願借糧都想比錢個仔等佢開心下，但屌那媽個仔變咗道友，個仔重要怪晒老豆，個打擊真係好大

三兄妹各自有性格同問題，大仔都係無自信，痴利筯，同埋繼承咗老豆少少家暴，反映家暴真係會傳承。

二仔一直啞忍，默默努力，但內力一直草咗好多anger無得發洩，除咗消費家庭呢單嘢，根本好似無乜其他嘢有價值咁，可能佢都好懷疑自己嘅決定啱唔啱

三女就對老母嘅信任最堅定，就算因為比人歧視而放棄夢想都好，之後就變成個MK妹，相比起比老豆打，前男朋友打佢個肚已經叫斯文
但我反而唔係好掌握到佢個角色定位mayu嘅演技就唔洗懷疑架啦，但我係懷疑佢好似小偷家族咁比人cut戲份，連poster果張著黑色和服嘅都無咗

老母都做得幾好，專登走去偷咸書果下好好笑
佢以為殺咗老豆啲仔女就會幸福，結果無預到啲十五年受嘅苦

到最後準備剪頭髮果陣佢向上望我就唔知想表達咩，同埋最後二仔影相都係唔笑，但臨走回頭望係咪表示佢都放低咗呢

係咪典型日本文戲電影？節奏勁慢個d?

套戲反映日本社會既鄰理之間俾相互既壓力好大
一做錯少少有違道德既事就唱通街唱一世

日本社會好壓抑

三女雖然感激媽媽，但佢做陪酒，日日都飲到醉醺醺，而且次次都係識埋d唔正經男人，而佢又好像習以為常咁，慣左呢種生活
我覺得佢個角色係反映犯罪者既仔女，特別係女性，佢地除左做呢d低下既工作，就唔會有正常工作，而父權社會入面，正經男人都唔會睇得上佢
compare下兩個哥哥同三女既生活，三女既生活可以話係最差，而原因就係因為佢係女人

香港女性真係好幸福，全世界最幸福嘅一個層次

push

無人睇

一貫日本慢節奏，起伏唔多，唔夠入心，即使係最尾果場「高潮」戲都求期咗啲，原本黑社會大佬果條線寫得好好，同主線互相呼應，但最尾咁樣同主線嵌埋一齊真係晒晒，松崗做mk妹入型入格，可惜三兄妹佢發揮最少佐藤健做佬味濃角色都唔錯

Mayu d 風塵味正到

其實我覺得成套野大家都有一個層面係錯，引致於大家都冇辦法怪責對方

做老母既，相比殺死老公應該仲有其他方法

雖然冇講出嚟，但係那一夜老母只係一時衝動（同櫃檯個女人一樣因為一時衝動想仆埋野先）

日本社會真係好奇怪
明明係一個家庭入面嘅事
分明三個仔女係無辜，係受害者
咁都要歧視

初頭睇一時唔記得有松岡做
睇到一半先認得佢
好好戲
其實兩個阿哥同阿媽好戲就不在話下啦

都係，三女一開波講笑咁話個前黑道大佬都幾好，可以同佢上床
佢應該一直以嚟都做緊一個自甘墮落嘅mk妹

齣戲嘅調色會唔會白得有啲過分